糖妹儲錢有法！深水埗住到貝沙灣 每年30萬供弟弟英國留學

33歲的糖妹於父母退休後，便承擔起養家責任。小時候她有過留學夢，奈何未能實現，糖妹為一圓自己與比她小11年的弟弟的英國讀書夢，全力支持他，每年至少港幣30萬的學費、保險、其他雜費等由她全數負擔。

讀4年即是要逾百萬元，已可拿用作上車首期，但糖妹寧用來供給細佬海外讀書：「一個男生去過海外留學，對投身社會一定有有幫助，若弟弟有興趣過去留學，而我能力做到，也願意供他，雖然負擔是重了，但投資在一個人身上，是不能這樣去計算。」

想俾佢包

糖妹為方便工作，於2019年由深水埗唐樓搬到南區的貝沙灣，她曾在一次訪問提及其單位是租住，每月租金約二萬多元。雖然租住豪宅，但搭車依舊慳到盡，曾被媒體拍到深夜回家仍堅持港鐵轉小巴，糖妹亦曾提及，她仍希望儲到一筆首期置業。

糖妹入行以來買了20多份保險，不少都是為父母的醫療和意外而買。糖妹分享理財心法稱：「儲錢是需要動力，無論為自己為家人，首先要有個目標，一個人如果對將來有計劃和危機感，就知道生活上很多地方都需要用錢，自然就會去學習理財。」

廿幾份保險

原來貝沙灣 2萬幾ja

半紅不黑既星都搵咁多
唔怪得咁多想入行

佢唔係得個大佬咩？ 點解冇啦啦多個細佬？

好似佢咁有d名氣已經好好搵
紅d個班真係好誇

豪宅同大單位租值好低架咋

牙醬出道幾年已經買上下層兩個單位打通做複式吖

弟弟在英國留學已3年，尚差1年畢業，近日因疫情令學校停學，弟弟暫時從英國返港，不過糖妹已表示，如果弟弟有意再讀博士，她也會繼續供弟弟讀書：「不過也警誡，是真的有興趣才讀，而不要成為逃避養家的藉口。」實在是位好家姐。

貝沙灣返將軍澳電視城 方便工作
定其實貝沙灣先係做嘢地方

牙醫本身都搵唔少

gem好紅喎！

最細單位

我知好多牙醫都好搵得

都係嘅

我都估唔到, 然後求其上咗一個垃圾網睇, 放租最平25k＆ 27k, 1房2廳。不過90k~100k都有唔少
呢個家姐?真係好好, 原來冇父母幹都可以靠姊/妹幹

糖兄呢 condom?

家姐
我先係你失散多年既細佬呀

牙醫 定牙gem

我感覺糖妹喺CCTVB既Job應該唔多？不過有私家車既話應該唔算遠？而咁樣睇落油錢對佢嚟講應該都唔係咩問題

糖妹2019年仲住緊深水埗唐樓?咁佢個fd糖兄咪要訓街?

個底好紅

呢個真心好笑

仆街，笑撚左

今次冇人話佢做雞啦掛

鷲哥又要出動

呢個肯定唔係

靠廣告？
佢又好似冇乜喎

佢有名氣，好多闊太搵佢啦，情況好似啲舞廳小姐出左名就唔係普通雞蟲幫襯得起

牙醬都唔識

佢個大佬讀唔成書, 最叻攞佢d底底黎劣鳩

糖弟
btw 原來佢得33碎==

呢個真
佢唔敢整柒你棚牙

每次見到佢
就諗起studio避孕套

糖妹自言出身連小康之家也說不上，早已明白追夢都要考慮現實：「出道前已一直兼職做電台、化妝，因為不想父母擔心，也覺不應該問家人拿錢，媽媽曾講過可給錢讓我讀書，但我覺已經出身，應懂照顧自己，亦有自己對人生的想法。」

慳儉、精打細算的性格，或是從小養成。糖妹於中學時期幫助同學做家政功課以賺取金錢；轉做幕前正式入行做歌手後，因了解到保險的重要性，更曾向公司借錢購買第一份儲蓄保險。

不過為盡快還錢，糖妹除了歌手的正職，接洽商場、學校騷，還於公司擔任剪報、整碟、接待聽電話等工作，以賺取另外一份薪金，很快便還清債務。隨糖妹的弟弟畢業，減少部份負擔的她，亦希望能再次儲到首期，予家人一個安樂蝸。

幹姐姐
姐姐幹

唔做雞點搵咁多，醜雞都係雞，話晒都明星

做佢細佬真係好

別煩著我入面個變態

咁總有工搵多有工搵少架啦
你都要搵得起先搵到 幾多入左去撈唔起每個月一萬都無

糖兄做幕後大把野撈啦on9仔仲想恥笑人

牙醫本身都有家底啦

其實嗰個係佢細佬黎

屌自膠

名校仔 然後kongu畢業人生贏家

全家都係醫定專業人士
真係屈機

佢大佬唔係佢大佬
佢細佬先係佢細佬

牙gem。。。

細單位加低層望馬路
個價爭好遠

其父為香港腎臟基金會副主席許義鏞（亦是「競技英雄」、「勝利公爵」馬主團體成員

有錢夾份養馬 可以有幾窮

佢既望馬路都係望自己條村既馬路姐

會窮

拍下廣告vo同電影配音
出一個show當一萬
之前作曲堆版權費
近排接個黨鐵廣告收8萬
一個月至少15萬

wiki左都好多喎
我最有印象係maxcare同唱果首咩秋梨潤喉蜜

根本出嚟做娛圈都係為左搵闊太客姐

出一個show唔止1萬啦
搵youtuber拍條化妝品開箱片都接近1萬啦

gem本身做牙醫咁把炮

牙哥讀港大法律系

父親從商，母親是家庭主婦，家姐是醫生，哥哥讀法律，環境中上。許廷鏗入讀港大之前，畢業於老牌名校聖若瑟書院，會考21分，預科讀德瑞國際學校

牙醫本身都係住豪宅啦

二萬多元租貝沙灣

方便工作？ 邊區返工多？

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

上個月睇佢地演唱會，佢做代言D紀念品兩大袋，又maxcaren又馬佰良又大金，疫情之前勁多商場show其實幾搵錢

佢做番本行分分鐘仲好搵
人地入行為興趣

其實牙醫係咪真係gay

人哋真係純為興趣
呢啲先最易做返自己

唔爭氣咁笑咗

睇錯左都可以接到落去

讀咁多把撚咩
英國浸四年咩都夠啦
屋企又唔係有錢

住豪宅坐小巴咋

YouTuber馬田都月入30萬啦，更何況上過電視拍過電影嘅糖妹

貝沙灣二萬幾蚊又唔算貴喎
屋企附近啲400尺左右嘅舊屋苑都要萬六七蚊

「在一個人氣如泡沬的娛樂圈，牙科工作讓我可跟現實中的人有交流的空間，這對我來說好重要，否則在這行的成敗得失，便只建立在追求名利上，而這些東西是不實在，也不能過活。但別人未必明白，或隨便把批評加諸於我，是把我一直堅持的東西看輕了。」

牙醬

我估bi

對住個無敵海景比DADDY後入中出

因為打開依個漿

糖弟

我都睇錯牙醫

幾多呎？真係比想像中平好多

糖妹只有一個弟弟（右），對他十分愛錫。

咁佢又幾錫屋企

關你撚事咩

牙醫gay架 係搵都搵富豪

好多人連半紅機會都無
佢唔算紅 但都叫keep住有野做

你的大佬不是你的

你不想再努力了?

係咁易去個商場活動都係你幾個月人工啦

得21分？？
屌佢！讀nursing 都高分過佢
出錢買牙醫學位

牙漿會考都21分

嗰個只係堂哥

唔紅嗰d都好似好好搵咁
龔嘉欣話自己16歲開始做model
中學畢業就儲到$20萬

龔嘉欣935萬元買樓上車
儲夠首期全靠「3個戶口儲錢法」

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

家姐搵錢細佬食穀 好想有個咁嘅姐姐

30萬咁多？

其實最搵錢係廣告，糖妹廣告真係算多，不論電視或網絡上 !

預科讀德瑞國際學校

大把有錢仔經non-jupas入神科
贏在起跑先

AL夠分就得啦 理得人ce幾分
利申：唔知佢AL幾分

姊幹真好

佢讀國際學校，跟IB，隨時唔考AL靠non-jupas打尖入
有錢人嘅路數多的事啦

假撚到
佢同以前條仔係英國識

好柒人地組合叫糖兄妹
你估真係有血緣關係？
Twins唔通又係孖生

18/1/2013
許廷鏗父親做貿易生意，家境富裕，
除了阿哥係律師，仲有個醫生家姐，一屋專業人士。

今年於香港大學修畢牙醫學士課程的許廷鏗，原來已經靜靜雞掛牌做牙醫。許廷鏗家族來頭不小，一心望子成龍的許父，原來不太贊成兒子入娛樂圈，所以為兒子鋪好路，安排他在叔父的牙醫診所掛牌。

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

其實咪即係內園？幾好呀

你唔係以為今時今日一個degree就夠競爭力呀嘛
冇master都唔冇議價能力呀同你講

So99y 囉

有錢唔買樓攞去俾學店
讀撚完咪一鳩樣

我夠知係組合啦
我問糖兄而家撈成點呀

67都係住貝沙灣不過啱啱搬左，豪宅都有貧富懸殊

FROZEN睇廣東版係唔差

你打開左牙醫既話題

實用面積450左右 一房
呢啲單位買嘅話1200萬都已經有

糖兄妹hmv賣碟圖.jpg

上個月先上完903宣傳
話做幕後大把野做
糖兄起業界好似撈得唔錯

Daddy出入貝沙灣方便。

嘩屌
五百萬樓都要 萬三四蚊租
貝沙灣都係兩萬租？

咁不如買幾間五百萬樓租出去仲和味過 一間貝沙灣放租

牙醫本身有錢仔

佢係鬼考al

話明叫堂兄
又點會係大佬呢

好撚痴線 係咪都話人做雞/做鴨

又真係好家姐

依d應該父母做
變左由家姐攬上身

冇人識嘅平均都可以有兩三萬蚊一個月 尤其係無線啲戇鳩節目 嗰啲先好搵

搬左去邊

1 房 2 廳，個則咁怪 ge

阿醬本身有錢女

我都記得，唔開名爆

佢讀4年係咪包master？

係一個節目有2 3萬？

夜晚我去鬆一鬆 搵Don Don Donki
來實現夢想 得到開心 揀乜都好

點泊車呀屌
貝沙灣車位

4年儲20萬有幾難

嚟啲先真係要查係咪洗黑錢啦

正常一個16歲後生仔打工四年，儲到廿萬？？

玩non jupas 入

收皮啦糖妹
唔係糖兄 你會有今日？

20歲先中學畢業？

10幾年前
讀緊書
part time 做 model
佢樣貌身材唔見得好出眾

平均

唔奶共都搵到咁多，唔怪得紅果啲出盡力奶共

係呀2021新組合-糖兄妹弟（留學）

我覺得樣唔差係矮

咁既質素都做到model

都好似係南區

租個車位都可以喺第二度租多個單位

腎臟基金會副主席呢個位已經唔係連登仔可以想像倒

互惠互利啫，佢都有份作歌作詞，我夠可以話唔係糖妹佢可以出度做幕前，說話唔可以咁講!

咁又唔洗咁誇

佢呢啲應該有租金津貼，公司福利嚟，所以先用盡佢

聽講Donki首歌每播一次，糖妹就分到一蚊，所以糖妹依家做左富豪

咁正！

仲以為藝人入面佢搵得同我打份閪工差唔多,點撚知原來佢已經住貝沙灣

香港

真係佢唱？

咁先係環境中上

唱歌咁撚屈機
輪落係tvb做小丑
睇黎真係幾好搵

時代變

3xx’ 1房，呎租70都算世界級

但好可惜 糖妹吸錢能力 強過糖兄

保險廣告
完

10幾年前廿萬都幾多下

唱歌真係好聽

又比daddy 包？？

想知too

點解貝沙灣會方便工作遠到仆街

多呀
佢咁嘅樣和高度.....

龔嘉欣1989年出世
16歲時即是 2005 年

當年貝沙灣平一半有多

而家d豪宅好多租金cover 唔到供樓好抵租

糖妹咁多cashflow又有liquidity點同
真係可能供啲limited term幾年供到全家可以freeride架喇

唔可以同平時一般individual嘅水魚客
平時搵埋食都唔夠，交完稅比港共都食草
仲要比啲agent9水鳩幾皮一年
話幾多幾多% return一年
咩「月供3000，第二年每年派10000」

講真除非讀專科唔係嘅話0工作經驗嘅master 畢業生仲難搵工 比ug fg 人工又唔係，工作能力又同fg 無咩分別仲要老d 咁不如直接請ug
而家好多人讀d 九唔撘八master 畢咗業都唔知做乜好比人昆咗幾十萬得個桔

69x 又快又方便

勤力爛砌又慳足咁多年先做到成果 都可以比人笑

前世幫咗幾多人今世先有咁嘅家姐

得21分AL可以有幾好成績？
好明顯IB 啦

我夠21分啦
屌21分撚讀到神科
21分只夠僅僅份到大學

貝沙灣方便工作？唔通暗地裡又係接有錢佬生意？

有錢佬品味 細細粒 容易食

有錢佬品味 就係你估唔到

係呢度啲人成日講到貝沙灣好有錢
識好多人住入面只係打工
租同買都有，因為平既千零萬都買到

有禮貌

守時

冇架子

抵佢搵咁多

英國大學4年應該包

其實唔係慳唔慳
係銅鑼灣轉van番貝沙灣真係好方便
斷估唔係趕時間都唔會搭的士la

咁都半紅不黑 唔少廣告
佢養起糖兄好多年啦

真心係好家姐…供到master

佢細佬大隻咁多

你個傻鳩以為人地考dse啊？

但係香港地住得舒服真係好重要

其實好多人都係咁搭69x

深水埗去電視城係地鐵將軍澳轉廠車，貝沙灣去係小巴轉地鐵再轉廠車，而且過海車費貴好多。

唔知糖兄最近點樣

On9仔糖妹呢d先好屌識閪咩

望#123

佢咁有錢都係黃

who

糖兄去左邊

幕後

望 #123

咩老d，差嗰一年
咁講asso入返year 1嗰啲仲老

唔好再貼呢類廢文
佢本身高收入，做乜都好啦

好似話南區旺佢先搬過依區

好女仔

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

藝人 KOL嗰啲好好搵架
出個post等如你兩三個月人工
唔好比喇

有名有利

有丁絲打黎

你樓下個cm即刻有

唔小心㩒錯負評
老又唔係大問題
只係有啲老細會覺得請唔起你咁囉

養兒防老比佢父母扑撚中咗啦

糖妹本身唱歌唔差
又識作曲作詞
兩邊幫大家

保險係比窮人買

眼角高，唔急拍拖結婚關係咪好女仔咩事

#13

唔止係養父母…養埋個仔

一個月前有新歌
你哋班仆街唔聽然後話冇人發聲

咁佢份工住d窮撚地方係無咁方便嘅

啲保費可能仲多過實際要用嘅錢

糖心風暴.4

正常

同啲小朋友一樣
日日淨係識得講屎尿屁

我覺得佢算紅了
賺多係正常

呢啲父母真係無得挑剔

有錢人先會買
買左唔洗擔心出事影響cash flow盡情用d錢

我係糖弟呀 我唔想努力啦

讀博士其實算係一份工

要幾睇唔開先會咁多姐仔唔揀揀糖妹黎包

Pan (sexual)都有可能......

糖姐 我不想努力了

貝沙灣方便工作??佢香港仔返工?

最近先見到有個識嘅係到sell呢樣野
月供2k每年派16k
唔知佢入面仲有咩terms 但點諗正常你都儲一年多過你派
呢種係咪所謂嘅幫你儲錢

糖兄結他同琴都唔錯

算紅啦 賣廣告做代理人都賺唔少

晌連登一個女明星唔會俾人話做雞係好事定壞事

咁仲洗撚糖兄？

食得咸魚，抵得渴。

呢行唔係想像中咁光鮮，尤其女星。

都唔知幾多人被潛規則過

又要承受網絡攻擊

做雞唔通又出黎周圍講咩

儲錢第一件事就係好有錢唔係點儲
10萬一個月同1萬一個月

貝沙灣定大浪灣

一房 客廳 飯廳？
唔係好怪姐

糖兄黎架

無所謂啦，gay 都好呀，小個人爭女

呢D個名氣都咁好搵?

係呀，企街好興sell呢啲
個傻閪易拉架啲語言偽術

好多時都水你買勁大premium/d dividend係delay(供5年 第10年開始派）/%唔guaranteed

估唔到佢都有人包

矮妹

玩田徑都有預賽同決賽啦，一開始就同你去盡咩, on99

笑到仆街，睇到亂哂

Over-qualify 唔請其實好正常，成日覺得會好易走

係呀exactly

有咩撈，好似好耐冇見佢

佢做代言廣告分分鐘多過tvb一線姐仔

問題係連廣告都少見嘛

師兄你諗既野係咪同我一樣

咁遠

糖妹??牙醫??

maxcare馬伯良同埋同廖啟智個廣告成日見

後生嗰陣好玩得㗎
雲呑加麥精都開心share同朋友講

證明你唔係有錢人

唔係點解d人咁鍾意整劏房
500萬樓劏下可能租到2-3萬
但九龍站細單位可能都係講緊2萬租

首先我有冇錢唔洗同你交代
不過我睇你都係唔明cash flow概念

假設我預左出事要支出1萬蚊，姐係話我任何時候留低1萬蚊現金黎做突發支出/ 要liquidate 資產

如果我可以用even 1/10 做保費（1千蚊），cover 呢1萬，我可以用呢9千蚊黎錢生錢。
咁點解我要keep住呢1萬蚊？

呢個唔係有冇錢咁簡單，係財商問題。
有錢可以係暫時，財商係跟你一世

你考DSE?
會考入大學時計三成至五成架

呢啲真正人生贏家

咁講
明星紅極係真有錢佬眼中都係窮撚
可想而知真有錢佬係幾跨

明星好大程度靠住d真有錢佬搵食

屌你咩 你又知人地做雞
我識佢本人加經理人添丫
大撚把job接啦
早排先去台灣搞新歌又話你聽
明星泥講 佢真係好撚好人
又講得笑 又無擺大牌
真心好過好多啲所謂一線姐仔

你係咪就係糖妹？

睇唔出搵咁多